Zoom被指資料「誤送」中國 全球用戶有可能連上中國伺服器

外媒《TechCrunch》引述加拿大大學「The Citizen Lab」研究學者的發現，指出 Zoom 在會議進行時有機會使用到 AES-128 方式作為數據加密，而並非 Zoom 宣稱更強的 AES-256。學者發現以 AES-128 加密方式處理的資料，是來自於 Zoom 的伺服器，而在某些情況下，資料更會傳送到 Zoom 位於中國的伺服器，即使會議中所有用戶都並非中國用戶。

《TechCrunch》就此事向 Zoom 查詢，得到 CEO 袁征回覆，指所有使用者連線時都會找尋其最接近的伺服器（Zoom 一向都有依地域區分，歐美用戶都連接到當地的伺服器），但如果多個伺服器都處於網絡擠塞的情況，則會依照順序尋找適合的伺服器。Zoom 官方指這是極罕有發生的情況。

中國現行法律規定，在中國建立的伺服器其資料必需存放在中國。意味住 Zoom 所傳送的數據有機會被儲存在中國 Zoom 伺服器當中。

資料來源：TechCrunch, The Citizen Lab

1300PE🤤🤤🤤

瑞幸...ZOOM...

Push

Zoom admits some calls were routed through China by mistake

Zoom now says that during its efforts to ramp up its server capacity to accommodate the massive influx of users over the past few weeks, it “mistakenly” allowed two of its Chinese data centers to accept calls as a backup in the event of network congestion.

From Zoom’s CEO Eric Yuan:

During normal operations, Zoom clients attempt to connect to a series of primary datacenters in or near a user’s region, and if those multiple connection attempts fail due to network congestion or other issues, clients will reach out to two secondary datacenters off of a list of several secondary datacenters as a potential backup bridge to the Zoom platform. In all instances, Zoom clients are provided with a list of datacenters appropriate to their region. This system is critical to Zoom’s trademark reliability, particularly during times of massive internet stress.”

In other words, North American calls are supposed to stay in North America, just as European calls are supposed to stay in Europe. This is what Zoom calls its data center “geofencing.” But when traffic spikes, the network shifts traffic to the nearest data center with the most available capacity.

China, however, is supposed to be an exception, largely due to privacy concerns among Western companies. But China’s own laws and regulations mandate that companies operating on the mainland must keep citizens’ data within its borders.

Zoom said in February that “rapidly added capacity” to its Chinese regions to handle demand was also put on an international whitelist of backup data centers, which meant non-Chinese users were in some cases connected to Chinese servers when data centers in other regions were unavailable.

Zoom said this happened in “extremely limited circumstances.” When reached, a Zoom spokesperson did not quantify the number of users affected.

Zoom said that it has now reversed that incorrect whitelisting. The company also said users on the company’s dedicated government plan were not affected by the accidental rerouting.

But some questions remain. The blog post only briefly addresses its encryption design. Citizen Lab criticized the company for “rolling its own” encryption — otherwise known as building its own encryption scheme. Experts have long rejected efforts by companies to build their own encryption, because it doesn’t undergo the same scrutiny and peer review as the decades-old encryption standards we all use today.

Zoom said in its defense that it can “do better” on its encryption scheme, which it says covers a “large range of use cases.” Zoom also said it was consulting with outside experts, but when asked, a spokesperson declined to name any.

技術文：

好人好姐怕咩比人睇姐 沒事兒 沒事兒

咁好人好姐做乜睇人啲嘢

LP 大注左
等睇第二隻LK

誤送

都幾似 U 2 黃標賴 AI 一鳩樣

明明就直送

想知點撚樣可以誤送

不意外

唔明有乜問題
用得支那野唔係就預咗要將所有野上報支那咩

求Twitter戰線link

Sor9ly

駁埋條線同server都誤送喎

坊間仲有人話「佢係美國人嚟㗎！！！佢移咗民㗎！！！」

善心黎姐

總之用支那野=自願被監控，全世界都要睇路